<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Blog on Arthur&amp;Shanon</title>
    <link>https://sharty8.github.io/blog/</link>
    <description>Recent content in Blog on Arthur&amp;Shanon</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 02 May 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://sharty8.github.io/blog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Sentier Piton de l&#39;Eau</title>
      <link>https://sharty8.github.io/blog/sentier_piton_de_l_eau/</link>
      <pubDate>Mon, 02 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sharty8.github.io/blog/sentier_piton_de_l_eau/</guid>
      <description>Objectif rando de 17km : Arthur sur le dos !
Nous sommes partis de bonne heure&amp;hellip;enfin pas pour les Réunionnais puisqu&amp;rsquo;il était 8h30 quand on a quitté notre logement pour envisager une randonnée de 17km (5h30 de marche estimée). Il est conseillé de commencer une longue randonnée relativement tôt si l&amp;rsquo;on veut admirer le paysage, qui pourrait rapidement être caché par les nuages. Nous avons eu de la chance !</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sentier de l&#39;Eden</title>
      <link>https://sharty8.github.io/blog/sentier_de_l_eden/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sharty8.github.io/blog/sentier_de_l_eden/</guid>
      <description>Vous vous impatientiez n&amp;rsquo;est-ce pas? Mais nous voilà de retour ! 💪
Nous devons vous avouer&amp;hellip; La randonnée précédente nous avait bien cassés. Nous avons eu besoin de plusieurs jours pour récupérer, la barre était trop haute. 😉
Nous sommes en ce moment sur Saint-André, dans le canton Cambuston, un peu plus dans l&amp;rsquo;Est de l&amp;rsquo;île.
Comme vous l&amp;rsquo;imaginez bien, nous en profitons pour découvrir d&amp;rsquo;autres sentiers bien sympathiques. Comme celui de l&amp;rsquo;Eden.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Direction Le brûlé</title>
      <link>https://sharty8.github.io/blog/direction_le_brule/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sharty8.github.io/blog/direction_le_brule/</guid>
      <description>Notre journée a commencé par un passage au Petit Marché de Saint-Denis, dans lequel nous espérions trouver des fruits et légumes pour un prix abordable.
Mais il n&amp;rsquo;en est rien, le petit ananas pour 2€, l&amp;rsquo;avocat pour 3€.
Après cela, nous nous sommes lancés le défi de faire le sentier botanique (hé oui encore celui-là), mais jusqu&amp;rsquo;au Brûlé cette fois-ci, 11km tout de même !
Hé ben là niveau faune, nous avons encore eu la chance d&amp;rsquo;observer 3 endormis (caméléons), pleins de geckos et 2 agames arlequins (lézards) dont il est impossible de prendre en photo, ils sont trop rapides.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sentier Botanique PR2</title>
      <link>https://sharty8.github.io/blog/sentier_botanique/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sharty8.github.io/blog/sentier_botanique/</guid>
      <description>Vroooooouuuuuum ! 🚗
Ça y est, on l&amp;rsquo;a notre voiture. Accord conclu pour une Citroën C3 de 2019. Nous l&amp;rsquo;aurons pour le 15 avril et ce jusqu&amp;rsquo;à la fin de notre aventure réunionnaise.
Après ça, nous avons décidé de quand même retenter le Sentier Botanique PR2 #frustrationtropgrandedeladernièrefois. Regardez les photos, vous constaterez la biodiversité foisonnante de l&amp;rsquo;île par vous-même.
Question nourriture, rien de bien glorieux aujou&amp;rsquo;dhui, nous n&amp;rsquo;avons pas très faim avec la chaleur.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gambades</title>
      <link>https://sharty8.github.io/blog/gambades/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sharty8.github.io/blog/gambades/</guid>
      <description>Tululut tululut ! ⏰
Il est 5h, le concours d&amp;rsquo;Arthur commence ! Après qu&amp;rsquo;Arthur l&amp;rsquo;ait fini à 7h30 du matin, nous avons décidé de partir randonnée en direction du Sentier du GR2. Nous nous sommes trompés de chemin et avons décidé de rentrer au logement L&amp;rsquo;après-midi était dédiée à la recherche d&amp;rsquo;une voiture d&amp;rsquo;occasion sur Leboncoin. Rendez-vous demain matin pour l&amp;rsquo;essayer. Fin de journée, nous voilà repartis dans le centre de Saint-Denis, les bonbons piments nous appellent.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Arrivée à la Réunion</title>
      <link>https://sharty8.github.io/blog/arrivee-surl-ile/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sharty8.github.io/blog/arrivee-surl-ile/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Je ne suis pas inspirée, désolée. J&amp;rsquo;écrirai l&amp;rsquo;article un autre jour&amp;hellip;  😉&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;&amp;ldquo;Arthur prend la relève !&amp;rdquo;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sinon, pour vous faire patienter, voici une photo d&amp;rsquo;une rue commerçante de Saint-Denis, avec la pharmacie qui nous indique qu&amp;rsquo;il fait 32*C. 😇
Et si vous &lt;em&gt;scrollez&lt;/em&gt; (=descendez) jusqu&amp;rsquo;en bas de la page, vous pouvez observer le premier repas qu&amp;rsquo;on a mangé en arrivant, un &lt;em&gt;Carry Dorade&lt;/em&gt;, avec du riz et des &lt;em&gt;grains&lt;/em&gt; &lt;em&gt;#haricotsrouges&lt;/em&gt;.
On a trouvé ces bons &lt;em&gt;carrys&lt;/em&gt; pour 7 euros la barquettes, à la &lt;strong&gt;Marmite d&amp;rsquo;amour&lt;/strong&gt;, l&amp;rsquo;équivalent d&amp;rsquo;un snack Bruxellois&amp;hellip; mais d&amp;rsquo;ici.
On vous envoie des gros bisous réunionais (c&amp;rsquo;est juste plus chaud).&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
