<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Blog on Arthur&amp;Shanon</title>
    <link>https://sharty8.github.io/blog/</link>
    <description>Recent content in Blog on Arthur&amp;Shanon</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 25 Jul 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://sharty8.github.io/blog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>La Savane du Cap la Houssaye</title>
      <link>https://sharty8.github.io/blog/la_savane/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Jul 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sharty8.github.io/blog/la_savane/</guid>
      <description>Falaises de basalte, ravines et nature aride 🥵
Nous sommes passés maintes fois aux abords de la savane sans s&amp;rsquo;y arrêter. Today is THE day.
Perdus dans les hautes herbes&amp;hellip; 🤣 Il y a énormément de sentiers dans la savane, dont des quelqu&amp;rsquo;uns peu fréquentés mais tracés tout de même. Comme nous sommes des âmes aventurières, nous avons essayé&amp;hellip;Avec regret.
Nous avons marché approximativement 3h35 et 46 secondes.
Nous n&amp;rsquo;étions pas seuls, la savane a son succès.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pointe au Sel à L&#39;Étang Salé</title>
      <link>https://sharty8.github.io/blog/pointe_au_sel/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Jul 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sharty8.github.io/blog/pointe_au_sel/</guid>
      <description>La Houle frappe l&amp;rsquo;Ouest 🌊
3 semaines de pluie dans l&amp;rsquo;Est, nous partons de l&amp;rsquo;autre côté de l&amp;rsquo;île pour profiter de la lumière et d&amp;rsquo;un peu de chaleur.
Sentier de 3h30 prévu. Vous pouvez ajouter 1 heure.😃 Nous avons pris du plaisir à photographier les rouleaux et les coraux.
Je n&amp;rsquo;étais pas à mon aise, les vagues pouvaient être impressionnates ! Á un moment donné, nous avons du fuir en courant sur les gros cailloux au risque d&amp;rsquo;avoir les pieds trempés.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Les berges de la rivière du Mât</title>
      <link>https://sharty8.github.io/blog/berges_riviere_du_mat/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Jul 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sharty8.github.io/blog/berges_riviere_du_mat/</guid>
      <description>Des berges au bassin La Mer 💦
Sharty le retour. Nous sommes désolés pour le manque de contenu ces derniers temps, nous sommes un peu débordés et fatigués.
Dans ce nouvel article, nous vous partageons une randonnée sur Bras-Panon, entre Saint-André et Saint-Benoît.
Randonnée très courte, 2 heures. MAIS&amp;hellip;MAIS&amp;hellip; nous nous sommes bien amusés. Malgré le temps maussade, oui c&amp;rsquo;est l&amp;rsquo;hiver ici et dans l&amp;rsquo;Est on le ressent bien 🥶 😅 nous trouvons de quoi faire.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sentier Scout Augustave</title>
      <link>https://sharty8.github.io/blog/sentier-scout-augustave/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jun 2022 20:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sharty8.github.io/blog/sentier-scout-augustave/</guid>
      <description>Mafate par l&amp;rsquo;Est ⛰️
Samedi 25 juin, départ vers Mafate - Sentier Augustave.
Un conseil, sur l&amp;rsquo;île de la Réunion, méfiez-vous de l&amp;rsquo;itinéraire proposé par Google Maps&amp;hellip; Il nous a envoyé vers une route avec une pente de 15% et qui plus est, glissante. Rassurez-vous, nous avons rebroussé chemin. Recalcule d&amp;rsquo;itinéraire, Google nous envoie sur Hell-Bourg pour finalement faire une boucle dans Hell-Bourg et revenir sur nos pas&amp;hellip;🤣 En fait, nous devions prendre un virage sur notre droite plus tôt, route adéquate indiquée par un panneau &amp;lsquo;Col des Bœufs&amp;rsquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sentier en bord de rivière Saint-Denis</title>
      <link>https://sharty8.github.io/blog/sentier-en-bord-de-riviere-saint-denis/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jun 2022 08:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sharty8.github.io/blog/sentier-en-bord-de-riviere-saint-denis/</guid>
      <description>Week-end concours pour Arthur (Just CTF), petite randonnée sur Saint-Denis de moins de 2 heures.
Belle journée en perspective. Soleil radieux et un léger vent agréable.
Petits nids de tisserins (appelés belliers sur l&amp;rsquo;île), originaires d&amp;rsquo;Afrique du Sud.
Nous avançons dans la vallée sur des galets qui auparavant étaient couverts par la rivière. Voilà 13h, nous nous arrêtons pour manger un bout, posés sur des cailloux, admirant l&amp;rsquo;environnement. Quel bassin, son bleu profond et son eau froide 🥶.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jardin botanique de Saint-Philippe</title>
      <link>https://sharty8.github.io/blog/jardin_botanique/</link>
      <pubDate>Mon, 23 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sharty8.github.io/blog/jardin_botanique/</guid>
      <description>Nous allons vous en mettre plein les yeux 👀 🌺 🌱
Dimanche 22/O5 Descendons dans le Sud de l&amp;rsquo;île. Il paraît qu&amp;rsquo;il y a un très beau jardin botanique avec plus de 1500 espèces endémiques. En plus, pour s&amp;rsquo;y rendre, il faut passer par la route des Laves.
10H15, nous prenons la voiture. Arrivés sur l&amp;rsquo;autoroute, Arthur constate qu&amp;rsquo;un gecko 🦎 se trouve sur le rétroviseur gauche. Nous avions hésité à nous arrêter pour le libérer mais nous nous sommes dit qu&amp;rsquo;il se cacherait derrière la vitre même du rétroviseur.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Boucle de l&#39;Eden</title>
      <link>https://sharty8.github.io/blog/boucle_de_l_eden/</link>
      <pubDate>Fri, 20 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sharty8.github.io/blog/boucle_de_l_eden/</guid>
      <description>Sentier de l&amp;rsquo;Eden : check ✅
Rappelez-vous, dans notre jeune temps nous avions tenté la boucle de l&amp;rsquo;Eden. Nous avions eu une telle drache #Bruxellesonnetoubliepas, que nous avions rebroussé chemin après 1 heure puisque le sentier devenait impraticcable, l&amp;rsquo;argile nous faisait glisser et les flaques s&amp;rsquo;élargissaient sur notre chemin.
Hé ben ce sentier est fait et&amp;hellip; c&amp;rsquo;était incroyable ! Le 2ème plus beau sentier jusqu&amp;rsquo;à présent. Look !
Et aussi des zoiseaux 🐦 pas du tout farouches, posés sur une branche à 30cm de nous&amp;hellip;si si !</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sentier Piton de l&#39;Eau</title>
      <link>https://sharty8.github.io/blog/sentier_piton_de_l_eau/</link>
      <pubDate>Mon, 02 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sharty8.github.io/blog/sentier_piton_de_l_eau/</guid>
      <description>Objectif rando de 17km : Arthur sur le dos !
Nous sommes partis de bonne heure&amp;hellip;enfin pas pour les Réunionnais puisqu&amp;rsquo;il était 8h30 quand on a quitté notre logement pour envisager une randonnée de 17km (5h30 de marche estimée). Il est conseillé de commencer une longue randonnée relativement tôt si l&amp;rsquo;on veut admirer le paysage, qui pourrait rapidement être caché par les nuages. Nous avons eu de la chance !</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sentier de l&#39;Eden</title>
      <link>https://sharty8.github.io/blog/sentier_de_l_eden/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sharty8.github.io/blog/sentier_de_l_eden/</guid>
      <description>Vous vous impatientiez n&amp;rsquo;est-ce pas? Mais nous voilà de retour ! 💪
Nous devons vous avouer&amp;hellip; La randonnée précédente nous avait bien cassés. Nous avons eu besoin de plusieurs jours pour récupérer, la barre était trop haute. 😉
Nous sommes en ce moment sur Saint-André, dans le canton Cambuston, un peu plus dans l&amp;rsquo;Est de l&amp;rsquo;île.
Comme vous l&amp;rsquo;imaginez bien, nous en profitons pour découvrir d&amp;rsquo;autres sentiers bien sympathiques. Comme celui de l&amp;rsquo;Eden.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Direction Le brûlé</title>
      <link>https://sharty8.github.io/blog/direction_le_brule/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sharty8.github.io/blog/direction_le_brule/</guid>
      <description>Notre journée a commencé par un passage au Petit Marché de Saint-Denis, dans lequel nous espérions trouver des fruits et légumes pour un prix abordable.
Mais il n&amp;rsquo;en est rien, le petit ananas pour 2€, l&amp;rsquo;avocat pour 3€.
Après cela, nous nous sommes lancés le défi de faire le sentier botanique (hé oui encore celui-là), mais jusqu&amp;rsquo;au Brûlé cette fois-ci, 11km tout de même !
Hé ben là niveau faune, nous avons encore eu la chance d&amp;rsquo;observer 3 endormis (caméléons), pleins de geckos et 2 agames arlequins (lézards) dont il est impossible de prendre en photo, ils sont trop rapides.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sentier Botanique PR2</title>
      <link>https://sharty8.github.io/blog/sentier_botanique/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sharty8.github.io/blog/sentier_botanique/</guid>
      <description>Vroooooouuuuuum ! 🚗
Ça y est, on l&amp;rsquo;a notre voiture. Accord conclu pour une Citroën C3 de 2019. Nous l&amp;rsquo;aurons pour le 15 avril et ce jusqu&amp;rsquo;à la fin de notre aventure réunionnaise.
Après ça, nous avons décidé de quand même retenter le Sentier Botanique PR2 #frustrationtropgrandedeladernièrefois. Regardez les photos, vous constaterez la biodiversité foisonnante de l&amp;rsquo;île par vous-même.
Question nourriture, rien de bien glorieux aujou&amp;rsquo;dhui, nous n&amp;rsquo;avons pas très faim avec la chaleur.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gambades</title>
      <link>https://sharty8.github.io/blog/gambades/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sharty8.github.io/blog/gambades/</guid>
      <description>Tululut tululut ! ⏰
Il est 5h, le concours d&amp;rsquo;Arthur commence ! Après qu&amp;rsquo;Arthur l&amp;rsquo;ait fini à 7h30 du matin, nous avons décidé de partir randonnée en direction du Sentier du GR2. Nous nous sommes trompés de chemin et avons décidé de rentrer au logement L&amp;rsquo;après-midi était dédiée à la recherche d&amp;rsquo;une voiture d&amp;rsquo;occasion sur Leboncoin. Rendez-vous demain matin pour l&amp;rsquo;essayer. Fin de journée, nous voilà repartis dans le centre de Saint-Denis, les bonbons piments nous appellent.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Arrivée à la Réunion</title>
      <link>https://sharty8.github.io/blog/arrivee-surl-ile/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sharty8.github.io/blog/arrivee-surl-ile/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Je ne suis pas inspirée, désolée. J&amp;rsquo;écrirai l&amp;rsquo;article un autre jour&amp;hellip;  😉&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;&amp;ldquo;Arthur prend la relève !&amp;rdquo;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sinon, pour vous faire patienter, voici une photo d&amp;rsquo;une rue commerçante de Saint-Denis, avec la pharmacie qui nous indique qu&amp;rsquo;il fait 32*C. 😇
Et si vous &lt;em&gt;scrollez&lt;/em&gt; (=descendez) jusqu&amp;rsquo;en bas de la page, vous pouvez observer le premier repas qu&amp;rsquo;on a mangé en arrivant, un &lt;em&gt;Carry Dorade&lt;/em&gt;, avec du riz et des &lt;em&gt;grains&lt;/em&gt; &lt;em&gt;#haricotsrouges&lt;/em&gt;.
On a trouvé ces bons &lt;em&gt;carrys&lt;/em&gt; pour 7 euros la barquettes, à la &lt;strong&gt;Marmite d&amp;rsquo;amour&lt;/strong&gt;, l&amp;rsquo;équivalent d&amp;rsquo;un snack Bruxellois&amp;hellip; mais d&amp;rsquo;ici.
On vous envoie des gros bisous réunionais (c&amp;rsquo;est juste plus chaud).&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
